被問奪台邦交國有助小英選情 王毅臉色大變 :「這是什麼邏輯?」

（路透）

在中國施壓下，我國近期被連奪兩邦交國，有記者詢問中國外長王毅，此舉是否反而有助總統蔡英文選情，王毅變臉回「這是什麼邏輯？」

《世界日報》 報導，27日中國國務委員兼外長王毅與吉里巴斯總統兼外長馬茂（Taneti Maamau），在紐約中國駐聯合國代表團大樓簽署復交公報，兩人對外發言結束後，中國官員隨即對記者表示「No questions！」

隨後現場《世界日報》記者大聲用中文詢問王毅是否能夠提問，王毅答應，但隨行人員不斷推擠記者。《世界日報》記者詢問，中國連續奪走台灣邦交國，台灣內部認為此舉「協助」蔡英文連任，且中國不再考慮民心感受。

報導指出，王毅對此瞬間回應「這是什麼邏輯」，記者再度詢問同樣問題，王毅便嚴肅地重複「這是什麼邏輯」。

屌 個記者提左佢

支那人講邏輯?🤣

這是正常邏輯

即刻驚俾政敵拎黎做藉口

原來中國啲官員真係咁撚蠢

人類邏輯，你哋支那人唔識㗎啦

佢真係唔識架

王毅「大喝一聲」

被講中左 蠟筆小新 又嬲嬲豬

全世界除左支拿既邏輯

兩粒棉花糖都變成硬嘅象皮糖了